55歲廚工連番向24歲女替工抽水判囚 求情：首次被摸便應表達不滿

年輕女替工首天到茶餐廳上班，稱遭中年廚師執手教切三文治及連番掃臀摸胸，廚工送她下班又攬她腰及拖手。被控非禮的廚工反辯稱女方「嗲聲嗲氣」且未有反抗，令他以為對方同意這樣做。廚工最後被裁定4項非禮罪成，裁判官指斥被告用上司身份滿足一己私慾而重覆下手，判被告入獄20星期。

辯方求情指被告潘偉明（55歲）無案底，雖然心理專家報告指他無悔意及有中等再犯機會，對他不利，但被告願意按建議接受及配合心理治療。辯方稱，倘若本案事主X（24歲）第一次受非禮時對被告發出明顯不滿訊息或眼神，其餘事件或可避免。參考案例後，辯方指本案不涉及恐嚇元素，量刑應考慮4項控罪的整體性質。

裁判官則指責被告違反誠信、乘人之危令人憤慨，又用上司身份滿足一己私慾而重覆下手，不認為是被告一時衝動而引致的單一事件，刑責要加重。裁判官又提到最後一項控罪中被告明知X不會再來上班，竟把握最後一次機會非禮她，故認為判監乃被告咎由自取。

佢進入左連登仔既思考領域

差唔多成半年.... 好重喎

個辯方律師係咪冼9佢